偽科學既流行係因為科學既方法或者科學本身就係繁複費時同高成本既野

無可否認現今科學已經發展到普通人冇時間冇精力去了解清楚既地步，所有用科學既方法去解決問題必然係又費時又攰又辛苦

反而偽科學唔需要科學驗證 唔需要有數據有證明support
一講就明 對普通人黎講省時省力

正常一個師奶與其去了解天文學咩中子星超新星，不如信下星座算
現代醫學經過幾百年西方醫生又解剖又做研究就建立起來
宜家搵班人9up下又唔使做lab又唔使解剖就創左 d能量療法 幾低成本

一個人想強身健體 最科學既方法梗係生活有規律 跟營養餐單食野 日日運動
但有d人懶唔想做，咁咪買d咩水晶磁石手鏈頸鏈帶下囉
咁有個placebo effect 都好過冇既

理論上偽科學既方法表面上成本係一定低過科學方法